基因測序試劑被控侵權 華大承諾只供應現有本地客、限測試量 直至有判決

有份負責「全民測試」的內地檢測機構華大基因多家關連公司，遭英國生物科技公司 Illumina 入稟控告其基因測序試劑套裝侵犯專利，案件今日（16日）在高等法院處理，華大一方自願承諾，只向現有本地客戶供應涉案測序儀及測序試劑，不尋找新客；華大透過香港轉運相關貨品予海外客戶的貨品，會原封不動；華大在香港繼續提供涉案基因測試程序，但將測序量（volume）限制在特定水平，不能測試更多，上述承諾有效直至案件有判決。